## Historique

en mauve heure de départ de chez moi

en bleu  l'heure d'arrivée au TAF

en bleu sombre l'heure de début de pause

en cyan l'heure de fin de pause

en orange l'heure de fin d'activité 

en rouge l'heure d'arrivé chez moi ou là ou je vais apres le taf

en vert le temps de trajet

en jaune pale la charge de travail en heures journalières

![timesurvey current_half_year](./semestre1-2025.sh.png)

![timesurvey_historic](timesurvey_hist.png)

![timesurvey last_half_year](./semestre2-2024.sh.png)

## Commande 

psql perso < commands > output.txt
 
## output.txt

ce fichier est le fichier de sortie du graph en mode texte formaté 


## commands

ce fichier est le fichier qui contient les commandes SQL ainsi que les variables de mises en forme et enfin la commande SQL à passer 
 
## GUI MODE 

utiliser commands\_GUI

ça génère un JPEG

## JPEG

output\_graphic.jpeg

## procédure d exemple 

psql perso < commands\_GUI && firefox ./output\_graphic.jpeg
 
# exemple d'utilisation 

```
psql perso -t -c " select id,heuredepart,heuredebut,heurerepas,heurefinrepas,heurefin,heureretour,trajet,tempsjournalier from suivihoraire where date>= '2020-01-01' order by id ; " > /tmp/toto 
gnuplot --persist << EOF
set datafile separator "|"
set xlabel "measures"
set ylabel "hours"
set grid ls 24
set title font "Helvetica,20,bold"
set title "workload and roadtime : ".strftime("%d %b %Y", time(0))
set sample 1000
set yrange [0:21]
set terminal png background rgb 'dark-grey' size 1024,768
set output '/tmp/timesurvey.png'
plot "/tmp/toto" using 1:2 title "go" with lines , "/tmp/toto" using 1:3 with lines title "start" lt rgb "blue", "/tmp/toto" using 1:4  with lines lt rgb "dark-blue" smooth bezier title "lunch", "/tmp/toto" using 1:5  with lines lt rgb "dark-cyan" smooth bezier title "back" , "/tmp/toto" using 1:6  with lines lt rgb "orange" title "end", "/tmp/toto" using 1:7  with lines lt rgb "red" title "backhome" , "/tmp/toto" using 1:8  with lines lt rgb "dark-green" title "road", "/tmp/toto" using 1:9  with lines lt rgb "yellow" title "workload"
pause mouse close
EOF
```

